# 作業上の注意点

## 全般

* 文字コードは**UTF-8**で作成してください。
* 指定エリア以外のコーディングやファイルの移動・削除・追加は行わないでください。
* ソースのインデントは適宜行ってください。
* レスポンシブ対応ではありませんが、今後部分的に対応していく予定ですので、レスポンシブ化不可能なコーディングは避けていただきたいです。
* 対応ブラウザはChrome59+、Firefox54+、Safari9+、InternetExplorer11+、Edge12+です。
* 今後のメンテナンスや修正が考えられますので、コメントアウト`<!-- -->`,`/* */`,`//`を適宜入れてください。
* 画像は`.jpg / .gif / .png`を使用してください。
* フォント**游ゴシック 又は ヒラギノ角ゴPro**は基本フォントになります。
* 以下ウェブフォントを同梱していますので、デザインにて指定がある場合は以下から使用して下さい。
  * /public_html/layout/asset/fonts/
    * fontAwesome
    * NotoSans
    * Roboto
  * /public_html/assets/fonts/
    * ionicons
    * Play
    * font-awesome
    * Lato
    * Lobster
    * Play
* その他必要なWebフォントはダウンロードの上`/assets/fonts`に格納するか、CDNで読み込んでください(Google fontsより選定しています)
* 画像のパスやCSS等リンクは`/`（ルート）からの絶対パスで記述してください。
* 画像、css、jsは全て`/public_html/asset`ディレクトリにまとめてください。
* 改行コードは`LF`(UNIX)で納品いただけると助かります。

## HTMLについて

* レイアウトを目的とした`<table>`タグの使用はしないでください。
* HTML5勧告で非推奨のタグは使用しないでください。
* HTMLのソースにインラインでのStyle記述や`<style>`タグを使用しないでください。
* `<script>`の記述は外部ファイルで行ってください。また、ファイルリンクの追加は`init.js`読み込み箇所の前後に記述してください。

## CSSについて

* 左右分割はCSSの`flexbox`、もしくは`float`で行ってください。また、`position`による絶対配置は避けてください。
* `flexbox`は同梱のturretにmixinとして記述があるのでそちらを使用して下さい。※ブラウザプリフィクス等のため
* CSSコーディングの際は**id指定（#）**や**!important**を使用しないでください。
* CSSのセレクターにて、タグ名のみの指定はしないでください。
* フォントサイズは**フォントサイズ変更機能**対応の為`rem`または`em`を使用してください。
* 可能な場合は、CSSコーディングは**Less**で行ってください。
* floatの解除を目的とした空要素は使用しないで下さい。
* `.clearfix`の例
```css
  .clearfix:before,
  .clearfix:after {
    content: " ";
    display: table;
  }
  .clearfix:after {
    clear: both;
  }
```

## Javascriptについて

* JavaScriptを使用する場合、グローバル変数の作成は１つのみにしてください。
* `init.js`は全ページで読み込んで下さい。
* `'use strict';`を使用し、エラーの出ないよう作成して下さい。

## Gitを使用する場合のブランチ操作について
* `master`ブランチはリリース用ブランチなので、変更やマージを行わないようお願いします。
* ページの追加やソースの修正などは新たに`master`からブランチを作成してコミットして下さい。(例：`feature/coding`など)
* **No Ticket, No Commit**を励行いたしますので、コミットメッセージには必ず課題番号を含めて下さい。
    * 例) ticket[#1]:`トップページを作成` というチケットがあった場合
      * commit例: `[ref #1] トップページのHTMLを作成`
      * commit例: `[ref #1] トップページのスタイルシート追加`